<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <id>tag:opendatahacklab.org,2016-08-25:/free-agenda/bastione-degli-infetti-catania/agenda.atom</id>
  <title>Agenda Bastione degli Infetti Catania</title>
  <updated>2016-08-25T17:48:18+02:00</updated>
  <link rel="self" href="http://opendatahacklab.org/free-agenda/bastione-degli-infetti-catania/agenda.atom"/>
  <author>
    <name>Comitato Popolare Antico Corso</name>
    <email>cpacorsoct@gmail.com</email>
  </author>
  <entry>
    <id>tag:dydra.com,2016-08-25:/free-agenda/20160127/Giornata+della+Memoria/</id>
    <title>Giornata della Memoria</title>
    <updated>2016-08-25T17:48:18+02:00</updated>
    <content type="text">Giornata della Memoria - , Via Torre del Vescovo, Catania, Italy - 27 January 2016 15:30
 PASSEGGIATA ALLA SCOPERTA DEI QUARTIERI EBRAICI con il patrocinio del Comune di Catania  Passeggiando per gli antichi quartieri si possono scoprire segni e resti di architetture che ci rimandano al passato, agli abitanti ed ai popoli che ci hanno preceduto. Che cosa è il quartiere chiamato Ghetto? Dove si trova la Giudecca? Tra i tanti popoli che si sono insediati a Catania, dopo Greci e Romani, accanto ad arabi e Mussulmani troviamo anche gli Ebrei. Il Comitato popolare Antico Corso, in occasione della GIORNATA DELLA MEMORIA organizza una passeggiata alla ricerca di questi luoghi per riscoprire una civiltà ed una cultura che nel corso del tempo ha contribuito alla prosperità della nostra città. Appuntamento al Bastione degli Infetti alle 15,30 Il percorso si concluderà al Museo Emilio Greco  La quota di partecipazione di 7 €</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>tag:dydra.com,2016-08-25:/free-agenda/20160507/7MAG+%23Invasioni+Digitali+%40+Bastione+degli+Infetti/</id>
    <title>7MAG #Invasioni Digitali @ Bastione degli Infetti</title>
    <updated>2016-08-25T17:44:51+02:00</updated>
    <content type="text">7MAG #Invasioni Digitali @ Bastione degli Infetti - , Via Torre del Vescovo, Catania, Italy - 07 May 2016 09:30
 Invasioni Digitali sbarca al Bastione degli Infetti. Macchine fotografiche, video camere, smartphone e tablet saranno i protagonisti del racconto della visita dell'unico bastione dell'antica cinta delle mura di Catania cinquecentesta rimasto visitabile. La scoperta della storia del bastione degli infetti si accompagnerà alla diffusione della visita attraverso i nuovi messi di comunicazione digitale... perchè la cultura si deve diffondere e vedere! Sono previste due invasioni: h. 09.30 e h. 15.30. In entrambi i casi l'ingresso è gratuito ma bisogna prenotare al link: http://www.invasionidigitali.it/invasione/invasione-al-bastione-degli-infetti-le-difese-rinascimentali-e-medioevali-di-catania-2/  Hastag ufficiali dell'evento: #bastioneinfetti #invasionidigitali #siciliainvasa2016 @invasionidigita </content>
  </entry>
  <entry>
    <id>tag:dydra.com,2016-08-25:/free-agenda/20160715/Da+donna+a+donna%3A+saperi%2C+racconti+e+percorsi+di+libert%C3%A0+femminile./</id>
    <title>Da donna a donna: saperi, racconti e percorsi di libertà femminile.</title>
    <updated>2016-08-25T17:40:23+02:00</updated>
    <content type="text">Da donna a donna: saperi, racconti e percorsi di libertà femminile. - , Via Torre del Vescovo, Catania, Italy - 15 July 2016 18:00
 Il Bastione degli Infetti, la cinta muraria cinquecentesca di Catania, diventa contenitore artistico per una due giorni dedicata alle donne ed alla loro arte. Sulla base del principio dell'interazione fra le arti, un incontro di artiste delle arti visive e figurative crea percorsi di libertà femminile.  PROGRAMMA Venerdi 15 luglio h. 18,00 Saluti e presentazione dell'evento; h. 19.00 Conversazione sul libro di Consuelo Consoli "Un solo abraccio", a cura di Cettina Tiralosi - digital painter; h. 20,00 Concerto di Laura Marchese "Arpa, remote voci di civiltà"; h. 21,00 rinfresco ad offerta libera.  Sabato 16 luglio h. 18.00 apertura al pubblico del bastione e delle mostre allestite; h. 19,00 Concerto per chitarra classica e soprano Estrelita duo "La lirica del Sur"; A seguire giro alla scoperta del quartiere e rinfresco ad offerta libera.  Venerdi 15 e sabato 16 luglio aperte al pubblico le seguenti mostre ed installazioni: Cettina Tiralosi, digital painter - "Lacrime sciolgono muri e aprono orizzonti alla coscienza "; Anna Nolfo, pittrice - "Paesaggi dell'anima"; Giovanna Tomasello, scultrice - "Io e la creta... un incontro".</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>tag:dydra.com,2016-08-22:/free-agenda/20160805/Catania%2C+che+cosa+c%27%C3%A8+sotto%3F/</id>
    <title>Catania, che cosa c'è sotto?</title>
    <updated>2016-08-22T19:04:07+02:00</updated>
    <content type="text">Catania, che cosa c'è sotto? - , Via Torre del Vescovo, Catania, Italy - 05 August 2016 19:30
 Catania, nel corso della sua millenaria storia è stata distrutta tante volte , qualcuno dice sette volte dalla lava e sette volte di terremoti. C'è chi favoleggia di passaggi segreti che permetterebbero il collegamento sotterraneo tra varie zone della città pre terremoto: l'anfiteatro romano è collegato con il mare? Cosa c'è sotto piazza Duomo? Dove conduce il canale della fontana dell'Amenano Franco Politano ci racconterà delle esplorazioni effettuate nel corso del tempo nel sottosuolo della nostra città con splendide ed esclusive immagini   PROGRAMMA h. 19,30 Apertura e visita guidata al Bastione degli Infetti h. 20,20 Conversazione e videoproiezione a cura di Franco Politano h. 21,30 Aperitivo sociale</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>tag:dydra.com,2016-08-22:/free-agenda/20160728/Comics+and+Friends+-+al+Bastione+degli+Infetti/</id>
    <title>Comics and Friends - al Bastione degli Infetti</title>
    <updated>2016-08-22T18:51:26+02:00</updated>
    <content type="text"/>
  </entry>
  <entry>
    <id>tag:dydra.com,2016-08-22:/free-agenda/20160827/CACCIA+AL+TESORO+CULTURALE/</id>
    <title>CACCIA AL TESORO CULTURALE</title>
    <updated>2016-08-22T17:32:47+02:00</updated>
    <content type="text">CACCIA AL TESORO CULTURALE - , Via Torre del Vescovo, Catania, Italy - 27 August 2016 09:00
 Sabato 27 agosto 2016 il Bastione degli Infetti ospiterà la CACCIA AL TESORO CULTURALE organizzata da Sicilia Antica. Il Bastione sarà il punto di partenza e di arrivo di questa interessante iniziativa rivolta a coppie ( che possono essere formate da amici in varie combinazioni) che andranno in giro per la città a cercare di catturare il "TESORO" nascosto tra le pieghe delle sue strade. Sarà anche l'occasione per partecipare al censimento del FAI e votare per il Bastione come luogo del cuore.</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>tag:dydra.com,2016-07-16:/free-agenda/20160717/Gammazita+in+love+al+Bastione+degli+Infetti/</id>
    <title>Gammazita in love al Bastione degli Infetti</title>
    <updated>2016-07-16T15:36:05+02:00</updated>
    <content type="text">Gammazita in love al Bastione degli Infetti - , Via Torre del Vescovo, Catania, Italy - 17 July 2016 18:30
 Dopo il grande successo alla corte del Castello Ursino, la compagnia teatrale di Marzia Ciulla, porta lo spettacolo di commedia dell'arte "Gammazita in love", nel medievalissimo bastione degli infetti, che per una sera diventa palcoscenico naturale per dar voce a Gammazita rendendole giustizia e donandone un lieto fine tipico della commedia dell'arte, senza morti nè perdenti, attraverso l'improvvisazione, le maschere e gli schemi drammaturgici tipici di questa antica arte teatrale. Il mito della fanciulla che al tempo dei vespri si ribellò alla corte di un giovane cavaliere francese rivive quindi a poche centinaia di metri dall' omonimo pozzo, all'interno del più integro fra gli antichi bastioni della cinta muraria cinquecentesca di Catania.  Un evento in collaborazione fra Comitato Popolare Antico Corso, Officina Rebelde e Ass. Guide turistiche Catania, che vi accompagnerà prima dello spettacolo alla scoperta del quartiere dell'Antico Corso e dell'antica cinta muraria di Catania.  PROGRAMMA h. 18,30 visita guidata del quartiere a cura di Ass. Guide Turistiche di Catania. Le visite partiranno a scaglioni a partire dalle 19,00; h. 20,30 cena sociale a cura di Comitato Popolare Antico Corso e Officina rebelde; h. 21.00 Gammazita in love. Spettacolo di commedia dell'arte a cura della Compagnia teatrale di Marzia Ciulla.  Personaggi e Interpreti Pantalone - Padre di Giordano: Roberto Vitriolo Togna – Serva di Pantalone: Francesca Aiesi Innamorata - Gammazita: Marzia Ciulla Innamorato - Giordano: Niall Dowling Signora - Donna Macalda: Francesca Aiesi Pedrolino – Servo di Macalda: Bianca Villari Capitano – San Victor, l’angioino: Andrea Arena</content>
  </entry>
</feed>
